Anno Amer kaebas et Andres Raja on temma õue ülles kündnud ja sinna wilja tehha lasknud, ja pallus Koggokonnakohhut tedda aedata et temma omma õue maa jälle kätte saab.
Andres Raja räkis et temma Tomas Juurele ütlenud ja käskinud wilja sinna tehha kus willi enne tehtud olnud. ja et se temma ma peab ollema
Tomas Juur räkis, et Andres Raja tedda käskinud õue ülles künda, ja on temma siis omma wilja, nissu sinna külwanud
Mihkel Sildnik tunnistas, et selle õue peal umbes 3 toobi jaggu nissu külwatud, mis wannast õue maa olnud.
Moistus
Koggukonnakohhus on moistnud, et Anno Amer se jaggu Nissu, mis temma õue peale tehtud ärra leikab, ja saab Tomas Juur agga kolm toopi semet taggasi maksetud Anno Ameri käest, ja jäeb Anno Ambrile nenda palju õue ruumi kui wannast olnud.
Se moistus sai nendele selle Säduse põhja peal §§772 ja 773. kuulutud, ja nendele se säduse järrel Appellation lubbatud.
Andres Raja pallus Protokolli wälja suurema kohtu minna, sest et temma selle moistusega rahhul ei olle.
Andres Rajale sai se lubbatud Appellation sel 26al vab N. 282 all wälja antud
Maddis Tamm XXX
Josep Reisenpuk XXX
Josep Kallaus XXX
